[文革/義和團] 內媒緊隨中央幫清算 24航空公司仍列港澳台為國家

中國反分裂風暴席捲全球企業，在華外企人人自危！繼美國連鎖酒店萬豪集團（Marriott）在有獎問卷中，將港澳台藏列為「國家」，遭中國懲處後，美國達美航空、西班牙服飾ZARA與美國藥廠美敦力等外商網站，甚至國內企業也陸續被點名，多個部門介入調查懲治，各企業被迫道歉及修正網站。

澎湃新聞記者經不完全統計，在全球三大航空聯盟（星空聯盟、天合聯盟、寰宇一家）內部，包括美國聯合航空、荷蘭皇家航空、法國航空、俄羅斯航空、沙地阿拉伯航空、奧地利航空、澳洲航空、巴西天馬航空、柏林航空、布魯塞爾航空、芬蘭航空、韓亞航空、加拿大航空、卡塔爾航空、馬來西亞航空、美國航空、日本航空、瑞士航空、土耳其航空、西伯利亞航空、印度航空、約旦皇家航空、新西蘭航空、斯里蘭卡航空等在內的約24間外國航空公司，在官網的註冊會員信息、意見與投訴等相關頁面，將香港、澳門、台灣與中國並列，顯示在「國家」、「國籍」欄目。

自己南航國航唔捉，淘寶又唔撚理，D外資應該一齊抵制鄰國睇下邊個仆街先

你咪試下填china 跟住揸本hksar/台灣護照睇下點
同話寄信去香港填china 喺country 一樣咁戇鳩
無腦支那狗

同打貪個光環一樣，打人地唔打自己

曾經坐HX返鄰國做野，係網上做登機，國籍揀香港但係個證件簽發寫中國唔撚俾做登機，逼9你全部寫哂中國先過到，可能鄰國就係想咁

一次過得罪晒全地球所有國家
有事起上黎真係會百國聯軍

呢d就係所謂民尊自信心